[爆升] 貨幣支持\人行泵2400億 下月或降準

【大公報訊】記者倪巍晨上海報道：人行昨日在公開市場開展了總額2400億元（人民幣，下同）的逆回購，操作規模較周三擴大1200億元，中標利率持平於2.2%。分析指，人行近幾日逐日加大逆回購操作規模，意在對沖地方政府債券發行，及財政繳款等對市場流動性的擾動，短期流動性料延續「合理充裕」，鑒於下月MLF（中期借貸便利）到期規模較大，降準窗口或再開啟。

興業銀行兼華福證券首席經濟學家魯政委指，市場資金面從本月下旬開始漸趨緊，從歷史經驗看，「寬信用」兌現一段時間後短端利率或脫離極低位置再度回升，鑒於目前央行政策並未轉向，市場總體流動性仍將延續充裕狀態。

上海銀行間同業拆放（Shibor）各短期品種回購利率昨日跌多漲少，但漲跌幅均有限（見附表）。展望未來，華創證券固收首席分析師周冠南提醒，從疏通貨幣市場利率並引導貸款利率下行、妥善處理金融風險，及財政刺激政策放量等角度看，人行有維持流動性寬鬆的理由，鑒於6月MLF的大量到期，降準必要性進一步提升。